\documentclass[24pt, a4paper]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\title{\textbf{Разработка топливомера на основе измерения гидростатического давления.}}
\author{Винокуров Михаил Андреевич, 10 класс}
\date {Октябрь 2018}


\begin{document}
	\maketitle
	 Научные руководители: Ирина Василевна Фоменко(преподаватель физики в школе 2123), Максим Коробков (студент в МАИ)\\
\pagebreak
\abstract{В данной работе рассматривается проблема разработки измерителя уровня топлива в баке самолёта. Существуют различные методы измерения измерения уровня топлива. В данной работе будут рассмотрен гидростатический метод.}
	\tableofcontents
\section{Вступление}
	\subsection{Цели}
		\begin{enumerate}
			\item Пояснить, зачем нужен измеритель уровня топлива.
			\item Рассмотреть экономическую составляющую модуля.
			\item Разработать этот модуль.
			\item Написать программное обеспечение для модуля.
		\end{enumerate}
	\subsection{Задачи}
		\begin{enumerate}
			\item Изучить литературу по модулям самолётов и проектированию систем реального времени.
			\item Выявить и рассмотреть основные определения и формулировки, касающиеся данной темы.
			\item Рассмотреть важность и необходимость модуля измерения топлива.
			\item Разработать модуль с наименьшей стоимостью прозводства и поддержки.
		\end{enumerate}
\pagebreak
	\subsection{Определения}
		\begin{itemize}
			\item Модуль --- функционально завершённый узел радиоэлектронной аппаратуры, оформленный конструктивно как самостоятельный продукт. 
			\item Гидростатическое давление --- давление, оказываемое жидкостью на стенки и дно сосуда. Вычисляется как $ P = \rho g h$ 
		\end{itemize}
	\subsection{Материалы и оборудование.}
		\begin{itemize}
			\item Датчик давления и трубка --- предоставлены МАИ.
			\item Микроконтроллер Arduino --- приобрести отдельно.
			\item Компьютер с Arduino IDE --- загрузить Arduino IDE на ПК.
			\item Исходники, приложенные к проекту --- скачать с GitHub.
		\end{itemize}
	
	\section{Основная часть}
	    Модуль измерения уровня топлива в баке самолёта необходим для индикации пилоту об приблизительном времени полёта и для балансировки самолёта. (Баки расположены в крыльях, так что если масса топлива в одном крыле меньше или больше, чем во втором крыле, то самолёт будет накренён.) 
        Модуль разрабатывался в несколько этапов:
        \subsection{Дорожная карта работы над проектом.}
        \begin{itemize}
            \item Октябрь 2018 -- разработка концепта, структурной схемы;
            \item Ноябрь 2018 -- разработка прогаммного кода для микроконтроллера Arduino; предварительная защита проекта с научным руководителем.
            \item Декабрь 2018 -- отладка и оптимизация прогаммного кода; победа на школьном конкурсе проектов;
            \item Январь 2019 -- подготовка к защите проекта на городских конкурсах;
            \item Февраль 2019 -- подготовка к защите проекта на Московском городском конкурсе проектов;
            \item Март 2019 -- переход с макетной платы на печатную.
        \end{itemize}
            \subsection{Работа над программным кодом}
            Датчик давления выдаёт значения от 0 до 1024 в абстрактных единицах. Сначала надо установить две опорные точки: давление в полном баке ($P_{max}$) и объём бака ($V_{max}$). Затем, в реальном времени, получаем данные с датчика($P_{real}$). Затем, мы получаем текущий объем ($V_{real}$): $V_{real} = \frac{P_{real}}{P_{max}}\,V_{max} $. Затем данные об объёме выводятся на экран.
		\section{Вывод}
		Модуль разработан, он работоспособен.
		\section{Литература}
		В работе использованы следующие источники:
		 
\end{document}

	
